點解蛋糕星球條女可以成為十大女攝影師？

憑咩？

邊十大?

突破左樽頸呀嘛

十大年

燈都唔識打十乜撚嘢大

google香港十大女攝影師唔見有
其餘個九個係邊個？

你整番個彈鳩lin頭

年紀大

點解女權撚唔出黎屌佢 話佢自稱"女攝影師"

三圍大，脾氣大，年紀大
仲有五大訴求
啱啱十大

佢藍嫁wor

當我無講過

有少少名既utuber 都唔多唔少表左態
佢就繼續死白

sensor大

直頭無睇過佢啲片，無啦啦邊度黎十大

唔係針對
但係個排名係邊個排架？自己定係有官方

仲有點解要講明十大女攝影師？ 攝影技巧，名氣高低有分男女架咩

之前唔係有post講用5000蚊買？

呢啲就係性別歧視喇
點解要強調女攝影師？

有冇另外九大望下

不嬲依啲獎都係俾錢買 呃9啲港女㗎啫

唔爭氣笑咗

邊忽大
講樽頸條片都del埋
垃圾蛋糕星人

本身仲想講波大，但平既

一至九有邊幾位，想知

仲要係藍絲

鼻大

佢知唔知醜

我想知有邊十大

片幅大

Btw攝影都要分男女係咪on9

男嘅有冇得買
我都想做下香港十大男攝影師

利申：唔識影相

條樽頸片del左？

邊十大呀？
光圈大，死白大，sensor大？

del咗好耐

我以前中學有個miss俾人呃咗做中國一百大藝術家 用晒啲棺材本去出咗本閪書

唔識攝影，但覺得佢教左唔少野俾完全唔識既新手

點都好過另外幾個冇教過人既器材L頻道

影響左某部分人既利益，所以連登剩講佢

佢啲相係幾千篇一律，但係真係唔明點解咁大hostility

因為連登仔無女影
有女淨係識得影啲核突龍友相
咪踩人地囉

利申：唔覺得佢影嘅相靚

咁你咪比個十大女教師獎佢囉

因為係自稱

各行各業都係咁架啦
尤其freelance果班
全部自吹自擂
不過linkedin都差唔多

唔覺佢有咩教咗
除咗教人影白啲，仲有啲咩？

教左：
咩都大光圈
買Medium Format (但用嚟Post IG/手機睇）
想Pro買單反
Focus用紅外線
電腦做後期會耐過菲林
嘩真係語出驚人
呢條女係Dunning–kruger effect
最佳嘅人板

上面有兩個傻仔咪俾人拋窒咗 覺得佢好有料咁攞
唔怪得香港今多人中金融騙局
俾人吹兩吹點勁點勁就當人神咁拜

想學新手影相
咪打 Photography Beginner Tips 呢幾隻字囉
留戀係中文/廣東話Channel會令你Miss好多野
你唔好同我講你唔識英文呀？
平時又冇心研究三分鐘熱度 見中文廣東話又位即食睇左先
人地鄭中基玩Lecia玩到出神入化
都冇呀蛋糕姐咁樣日日話自已咩十大啦

Leica自膠打錯

最近有睇鄭中基，低調嘅大師

係執白啲

佢好耐之前 唔用自己名 係flickr 影leica 影到出曬名 後黎比人偷相黎用 用得太過份 先公開自己身份

日系既野我地識條鐵咩

電腦做後期會耐過菲林真係痴撚線
拎比人曬就當個PART唔駛做
大佬人地認真玩菲林有要求個啲都係自己沖架啦
點都快過佢落LR笠個filter啦係咪啊

Focus用紅外線都講得出就直頭屌都唔識點屌

所以佢都係算啦
唔明點解樓上有人話其實utuber 係器材撚唔識影相
六呎 呀零 SP 佢地target 係識影相既人
佢地本身自己都係拍開野 有實力
唔會自命不凡噤話自己影左十年相

件蛋糕最慘係串人之餘自己冇料
除左執到d 相白一白 光一光外就物撚都唔識
閃燈都未識用
佢profile 一張夜景都冇
燈都唔撚識打真係搞唔掂

點都慢過lr

打錯字

你唔識攝影，咁你點judge佢d野岩唔岩？
一個攝影師基本功要有，亦都要熟悉自己既器材
佢有唔少慨念係錯既，你試下出去同人講單反用紅外線對焦？

另外利咩益？ 冇乜大廠會搵佢做review
Lok Cheung同阿零就大把，SP不嬲有自己production
相都未識影就學人藐器材撚會否太攪笑

如果你對攝影有興趣，睇多d唔同channel
一年後返黎睇返你呢個留言，你就知你有幾on9

建議樓樓上睇吓d識影相既大師再講野

Eg都係muse Chan

睇完就知點解臭西星球廢

影響其他人利益
其他utuber 都唔係靠影依d 糖水相搵食
止於點解其他人噤多器材review而舊蛋糕冇
唔係因為個d channel 收錢定點
係舊蛋糕冇能力去試人地廠借出黎既器材呀

例如我係canon 比支85 1.2 DS 鏡王你用
DLLM 你執到死白 冇曬DETAIL 冇曬TEXTURE
即係拆我招牌姐

為左逆光走去買50 LTM 仲叫人想影逆光就買手動舊鏡
大佬呀 唔好教壞新手啦 係噤鐘意逆光
買支Leica 聖光啦

直接收咗條柒頭皮

人哋話相對菲林
影數碼成本低 要花好多時間係後製度呀
影一個鐘執五六個鐘㗎
幾辛苦呀
可能人地唔用鐘意用LR同preset
用ps開幾百個layer 整電影poster嗰個態度咁執呢

菲林得24/36 後製一定快 去影菲林lu

拿冇屈佢佢自己係訪問度講用紅外線㗎
我都係睇到呢單報導先知佢咁”pro”

香港女攝影師

我冇judge佢d野岩唔岩，
只係judge香港太少教學頻道，睇親都好似買機買鏡送技術
呢個圈好鍾意踩人抬高自己
但係佢哋影到曉飛對我黎講都冇著數，都唔會教人

咪就係同傑青一樣囉，毫無認受性，打飛機打到有人識為止

依到同出面都冇人踩低佢黎抬高自己
舊蛋糕問題係無料扮四條教錯人
要教學明鏡同MUSE CHAN 呀零 lok cheung大把教學
呀lok 條timelapse 片不知幾有用
再唔係聽英文OR 台灣既大把人share

你講既我都有睇，確實外國教學片多好多

香港嗰幾個教學係有，但唔覺有大把教學，

你講既蛋糕我唔覺有幾專業，但係多相出多理論，錯左俾人屌都叫令人知多左學多左

作為唔太識影相既人都想多d類似youtuber ，好過每次入攝影台就見到成班怨婦咁

自己吹捧自己

多d 人拍片教當然好
但剪一條片都好花心力時間
只係我個人覺得如果係舊蛋糕噤既質素真係不了
冇野食都唔依表咩都放入口食嫁

冇著數？ 即係人地肯無償教你1+1=3就唔理對錯？
大家就係講緊佢教錯野，講一d錯誤訊息俾新手

踩人抬高自己呢d就睇你群咩人，有唔少人都好樂意開心share既

其實膠攝都有好多片答人攝影問題
睇下你要咩教學啦
蛋糕星球嘅教學係逐步同你講要點做
你會影到同佢差唔多風格嘅相
Muse Chan個啲佢會教你點理解攝影
唔同settings代表啲咩等你自己去試自己嘅感覺

如果你係新手淨係想影啲糖水相放IG咁蛋糕星球啲教學咪簡單直接啱你
但你如果唔想影到啲相倒模咁嘅就好好學理論自己搵個感覺

邊個同你講連登攝影台你俾你學野

我睇電影台起碼學識邊套戲好睇，邊個導演勁，動漫台足球台起碼學識欣賞一場好波好動漫

頂你攝影台剩係學識a9ii幾時出，邊支鏡光圈大，同埋互屌，相片攝影師討論完全冇

去波台會唔會剩係討論邊個牌子個波輕d呀

大？邊撚到大呀？

呢位真心respect
佢有影關於自己嘅相
呢啲先係art work
而唔撚係用中幅影ig相就下下叫自己十大

講膠講互屌波台認第二邊個敢認第一
以你邏輯波台應該要教人踢波

恭喜突破左子宫頸呀

有睇？你有睇你仲會睇番蛋糕星球咩
曾經滄海難為水
你想影打卡糖水相 速食IG相咪認囉
你係要Stay係個Comfort Zone屌連登攝台
當你睇完Peter Mckinnon D片
你會唔會想睇番蛋糕星球姐呀？
Peter Mckinnon都影好多打卡相
但人地有料嗎 同人地都唔會完全冇人批評
每條幾百萬View咁多呢類片你唔睇你走去睇蛋糕星球
好算個人選擇
但你唔好當有人係連登批評佢 你就話自已唔識影相但又話連登亂屌

你留得呢個言我100%肯定你係要人餵埋落口先識食嘢個類
非中文廣東話唔睇 男人麻甩佬唔睇
唔影女唔睇 講器材唔睇
香港冇人識朋友冇聽過唔睇
唔影日系唔睇
thumbnail唔靚唔睇
影菲林唔睇
長過10分鐘唔睇

個超級市場咁大 你係要買支那製食物
唔買Made in japan/ USA 我都吹你唔脹嘅

佢肯拍又肯share自己d心得
就抵佢有今日既成就啦
好過某d人可能有料
但係收收埋埋剩係用黎批鬥人丫
真係有料既就出黎拍片囉

咪有每月影相post 討論
仲有各大牌子獨立post
影相唔討論部機同鏡spec
噤大廠唔洗出噤多唔同spec 既鏡啦

出片教人比人屌
個學生撚會知多左學多左咩

最後就係跟佢2021年買部單反以為係專業
買中副突然樽頸
同以為影逆光 爆曬flare 推到個tone 白一白 藍一藍
就係叫好既人像
比人問點解唔打燈就話打燈唔興 自然光最好
噤影夜景你不如用月光星光同我影返幾張呀

其實係得依舊蛋糕係連登噤多人不滿
同周期性會比人攞出黎屌

下下拍片劈頭第一句
就係 我叫Rebecca 係一個有十年經濟既攝影師
真係好噁心

其實真係冇人會踩底佢
本身其實冇咩其他utuber 會理佢
因為件蛋糕係佢地心目中不值一提
但出條片衝出黎柒話自己有樽頸之後買中幅
噤大粒花生咪順手抽下水

anyway 你要覺得依到係互屌既
同舊蛋糕係學到野既都冇辨法
但我就真係不了

因為影視台嘅人係睇戲而唔係拍戲
波台嘅大部人係睇波而好少落場踢
咁你作為觀眾呢個身份自然係討論作品
但攝影台大部分人都係會落手影相
咁自然有更多嘅討論係器材個方面
至於點影相可以討論嘅嘢唔多
光圈 快門 ISO 基本嘢
之後啲嘢都好主觀同視乎環境
討論器材都係最客觀最多空間討論嘅嘢

原來有人唔知 十大乜乜柒柒 係D雜誌佬搞出黎賣既商品

最初買相機，都曾經努力睇過十幾廿本攝影書，坊間好紅個d攝影師之眼系列、乜乜聖經個d，都租過唔少相集，都試過停喺一個地方六七個鐘，搵個心目中最表達到自己既角度影相

但只係停留喺呢個層次，去過一d聚會或者一d班，器材撚多過乜

你問我最近有咩攝影師出色，有咩相好睇，我真係唔識，問我森山大道同陳復禮點比較，我都未接觸過呢方面資訊

蛋糕星球我只係睇過一兩次，感覺係教人影ig 相，但已經係少講器材專注影相既頻道

無知一問，佢講左咩係藍既？

佢ig有個post好似屌蛋糕星球 大家可以睇睇

其實舊蛋糕拍片教人冇問題
教人咩style 都冇問題
問題係教錯人
教人依家唔興用閃
教人想專業去買單反
依個先係問題
唔係話拍片教人影相唔講器材就大曬
拍條片出黎噤多人睇
內容正確係最基本既責任啦？

但佢錯又唔認
態度又差

仲有條片話人偷拍佢
真係接受唔到

當然一個物柒都唔識既人
睇完佢既片係可以拍到好日系
但佢拍片既態度令人噤多人討厭佢
我諗都係一個佢自己既問題黎

你睇香港攝影utuber 有邊個會好似舊蛋糕噤
比人周期性攞出黎屌

仲要個個post都唔同人開
噤係唔係佢自己要反省下

link please

因為攝影係好難講話教學
step by step教你影返佢張相
張張倒模糖水相有咩意思
我又唔覺蛋糕星球啲片有講佢對攝影嘅想法

Muse chan就真係唔講器材專注講影相
你真係有心影相睇Muse Chan啦

你睇開波，個領隊佈局錯左，換錯球員你都屌啦

樓上咁多個巴打都係話佢教錯野你就唔理，不斷話佢肯share已經好好再屌人器材撚，咁講唔通

教錯其實都事少
大家都柒過
但唔認個下死

呢個又唔算話佢既，好多都有教人點教男朋友幫女朋友影相
不過佢個句女仔都可以幫自己影真心型

係唔係話人欺凌佢？ 冇你地跟得咁足

Sony 用家應該喊緊

有潛質做Nikon高層

呢樣真 攝影師就攝影師
叫乜野女攝影師 男攝影師

已經當個時R5/6 未出
但as at 佢拍片當日
SONY 無反都已經係贏左單反幾個馬位
依家仲有埋R5 A1 z9
睇完佢條濕9 片
今日仲買5DMk IV 就仆街了

我Sony同Nikon都用緊無反
哭撚左

又狙擊過

好撚贛鳩
之前段段片都自稱有十年影相經驗都好銀耳
我有過馬路二十年經驗呀

攝影台最熱鬧嘅post 永遠都係同舊蛋糕星球有關

周期性比人開post 屌

上個 同上上個post 都係無幾耐之前

我教識d人學識加減乘除
咁係咪可以自稱香港十大數學老師？

本身份人要面唔衰得
無計

10大入面得佢1個

出片幫大廠散緊啲單反貨

好中

紅外線咁勁點解罪大冇用嘅

你真係唔知喎
佢衰係"有樽頸,換中幅"呢度囉....

你所謂果d器材撚channel教咗好多嘢，可能你太新手聽唔明？

panasonic X 3

十年前既講法
但十年前唔興白壐壐相

佢對無反既認知停左係十年前

佢用緊Eos R

最多都係港豬姐

係咪呢到

I like her art works

佢根本連無反單反嘅對焦系統點樣運作佢都唔撚知學乜嘢人做十大啊

其實我都唔知無反點解係可以成塊cmos 對焦
同單反點對焦
大約知係phase detection
但點運作真係唔知
但我知一定唔係紅外線

另外9大到底係邊個

點撚知啊鳩吹吖嘛

你話宇宙第一都得㗎

其實都幾好笑，影人像唔學用閃光燈
根本唔識用閃光燈已經唔算識影人像
你叫班影雜誌用廣告搵食嘅攝影師唔好用閃光燈影相呀唔係冇嘅，但係間唔中一兩次咁囉

咁咪得囉你唔知咪唔知囉冇問題㗎喇
你唔好亂作呀嘛呢個世界上有得網絡搜尋㗎嘛
認衰又唔願

又唔自己去搵咁你係咪抵屌啊

喺到推介一下呢排都會追嘅攝影channel
幾搞笑吓

gfx100

蛋糕星球好撚垃圾

佢落力搞bilibili 奶共
同埋佢IG 一半留言係殘體
因為佢抄中國攝影師風格

淨係婚禮攝影求政府援助果陣
有出過聲
其餘時間佢都係平行時空

好似係一本垃圾攝影雜誌9作一個排名

難怪佢俾全港所有攝影youtubers笑佢樽頸星球

Ku ku! 臭閪星球！

又真 我睇開既都有抽佢水

唔該好彩無follow過

玩埋bilibili
唔怪得噤多殘體字
噤佢都唔care 香港人點睇佢嫁啦
連登就算幾多hater 都對佢冇影響

笑尻到我

佢最近先話自己遇樽頸
然後話升級器材先解決到問題

咁佢咪變撚咗你最憎嘅器材撚
咁你說更加應該批評佢嘅心態

如果影相無進步就升器材
咁係咪個個人都要用Hasselblad先得？

我大樽頸要升級到用衛星影...

50s啫？

垃圾藍絲

收佢皮啦

推

最憎呢d強調自己係女人黎搵食
人地講「女XX師」又話強調女性係歧視

本身有睇開呢條女
教晒人擺姿勢、眼唔望鏡頭，好似好有道理咁
點知見到佢執相一味淨係識校到爆晒光就現晒形

依家又話只睇過佢1,2次
咁你睇得1、2次憑咩話攝影台好多怨婦
你自己都未了解佢係咩料
就出黎護航

如果你覺得咁講無問題
咁我就學你講句
睇過你1，2次留言我已經感覺你係on9

計埋男 可能要改標題做一百大攝影師

奈又啱影相

見到蛋糕入黎睇下
以為有蛋糕睇

I mean Lean Lui

攝影台幾耐冇上過熱門

千古之謎：淨低個九大係邊個

攝影界石丹理

終於知十大女攝影師點嚟

應該喺齊到

我而家即刻諗都有幾個屌打入面大部分人
我估入面大部分人自己睇完都得啖笑，唔會刻意消費呢個「名銜」。仲有，呢個世界得婚攝咩

因為得十個女攝影師

為左逆光走去買50 LTM 仲叫人想影逆光就買手動舊鏡
呢個有冇source想欣賞吓

屌 又有post 屌佢

作品呢?

2:23
不過人地都有講明唔係特登sell呢枝鏡既

其實都有d用嘅
但條條片都係日系......
睇其中一條两條就可以收皮了

仲有教突破樽頸

點會無你蛋糕星球啲frd定本人？
牙零 SP PBHK 是但都講到幾個教學channel
唔係話踩低其他人抬高自己，事實係無料就唔該謙虛啲

個單車阿伯搶晒fo

WTF 即刻unsubscribe

呢張相都做到十大
我求其街拍㩒個掣都做到啦

唔知舊蛋糕有冇mon post
不過真係recommen 佢買個canon 轉M mount 既adapter
再買支Leica 支35mm f1.4 Pre A
真係一流岩曬佢影日系
冇呃佢 leica 聖光值得買一支

就快係攝影台月經post

用e部係唔係就突破所有樽頸？
一步到位

窮撚買唔起點算？

漂白再執到個海綠色

以我識佢為人
佢唔係藍
只係為左上位
之前咪側側膊唔多覺用bilibili放片吸引多d人睇佢咁啫

企街企埋出馬路

唔夠
你以好似影黑洞咁 一次過用幾十個衛星影
再combine 咁個底就夠大啦

30分鐘 1500蚊

師承 橫浪修
橫浪修既佗寂美係世界級
好撚提子

BTW 3位主持話佢超越橫浪修 完全唔覺
係商業世界角度就可能係
但係art work入面 21歲既 VCRS 勁D

十大女攝影師喎
唔過份丫

嘩依家先知
仲睇過佢啲片好似幾啱新手打卡

作品叫 形同陌路 定 阿伯搶fo 好

舊區違泊

對上一個上熱門都係關於佢既post

我諗佢係講緊隻神牛引閃個對焦輔助紅燈

靠吹搵食嘅人大把
吹到咁高調就真係少見D

50R

呢篇文改過黎

俾網民屌佢唔係攝影師

標題先由女攝影師 改為 攝影Youtuber

企街麻煩上返行人路

噤有趣 唔係真呀

個呀伯晝龍點晴

2個苦瓜乾都算
2邊啲貨van美感喺邊

依d 各花入各眼 但主觀上個呀伯真係笑左

香港 有幾多人做影相
可以唔洗搵食去跟到大師

第一眼都係見到個紅點先

睇睇下apple 篇文 原來佢係識用燈嫁
見到有支AD200pro

佢唔係紅色都好少少
不過對新人滿意咪ok
佢都接唔少依d 小清新style 既婚攝既
証明係有市場 但有冇實力就真係

其實係衰在架黑色van
本身啲色白同紅好乾淨

係 YouTube 留言屌到佢改標題

其實仲有 占美沈既
不過 我覺得佢就好麻麻

香港有條女 叫咩豆 唔記得 之前跟 夏永康

Btw 呢班所謂跟大師既人 都唔係話影得特別好

只係 財路會好好多

識人好撚過識影

miss bean?
個人覺得唔太差
點都好過占美沈

GOOGLE唔到占美沈
同埋唔識佢 聽都未聽過

有冇一條仔係跟到大師學野又出名
點解出親都係女 我屌你老母

Sorry
正名
Jimmy Ming Shum

屌 原來係沈平林
東京女孩下話
咁人地係日本拎過獎,,,
BTW 我最憎果都係100毛果果個

Derek wong
一開頭都叫有d創意
依家無貨賣
咁每個攝都有全盛時期既
dicky ma 都走左純商業向 走緊下波

搵食 同創作 永遠都係對立面 (香港)

食女wong 影相都係為食女姐

是咪食女食到俾人告，上哂新聞個件？

係 搵唔返份news

呢啲本身唔係用影相做份工

而係真係追夢

有錢先有得追架

有錢都要遇到先有得追

其實渣咩機唔重要
係影既人既idea 先最重要
勁既渣部DC 仔都拍得出好作品
廢既比部 PHASE ONE 你都冇用
舊蛋糕當然係比中幅拍出手機既人黎

影片無法提供
這是私人影片。

Miss bean都跟過橫浪修？

印象中橫浪修好似收好多人

其實拎三個月當短trip
一年咪當working holidays

你估好似我咁離境有狗跟咩🙈🙈

有奇遇 就係 working holiday

冇就只係農場仔sad 鳩

無奇遇咪係一年long trip🙈

攝影台代表: 但高升球
汽車台代表: 泊車男

因為佢有塊閪，你有無？

蛋糕，我好想屌你

Ku ku! 樽頸星球！

就連 leungmo 都無就摺左佢啦

wedding 嚟，圍爐買位

第一次睇佢D相
使唔使張張都咁光呀

人地日系呀

依家興呀嘛
你估好似你地咁仲用閃光燈咩

又jer到del咗條片

又到樽頸

係彈鳩龜頭呀

叫樓主pin 咗呢句開場白啦

啲字有聲

del 多左條？